33歲人 一直做緊垃圾工 唉....

HD畢業 考左幾年政府工都入唔到 一直做緊低層雜工 人工低過保安

真係好灰......日日訓醒都覺得好抑鬱 有冇過來人可以分享下

同是天涯淪落人，月入$9500

可以講吓係咩工?

做乜工?

點解唔去做下裝修地盤呢D?

咩科grad

咁點解唔做保安？

admin打雜 人工8500加到9500

做咩工？人工如何？

有d保安最少3皮wor

人工低過保安咁保安囉

lm

傳送門

撈保安囉

做咗幾耐? 努力啲諗吓其他有乜做啦

有時間增值下自己，都有人副業仲搵得多過份正職

咁點解你唔做保安

我, 垃圾工

呢個年代仲有 8500 工

不如搵啲資源幫自己增值
睇吓有咩報吓？朗豪坊有個政府搞嘅就業起點

試下考下水電牌果啲？

真，奴工處的公司真心痴線

要轉工就快
人愈大價值就愈低

自己唔增值又懶
怪邊個？

你重有得申請公屋

For申請公屋？

32歲人考到入政府
一樣係做緊垃圾工
共勉之

保安最低工資 低過可以吿

咩位

大把啦，依家有野做好過冇

Cls重衰過譚仔阿姐
不如直接做譚仔算

幾錢人工

真係想知點解個個都要政府工
香港人惰性到一個點....唉
仲好意思開post講

做飲食起碼包餐飯，一定唔會餓死

Aco/紀律部隊散仔幫到你

連登評價兩極既aco

咁咪去考個保安牌去做保安囉

去做保安

落樓下kfc做好過

到個市好返 樓主考慮下劈炮唔撈啦

Just carry on

係咪1星期返三 四日個d part time

當 30k 係最低工資
個時買條麵包都廿幾三十蚊

香港地有手有腳餓你唔死 但係呢個世界係要有啲垃圾㗎啦

認真講
好多銀行請office boy admin
你肯轉工一定有得轉 只係你肯唔肯跳出個comfort zone

8500 工，除非炒散又開唔足工，否則我係唔會相信仲存在

HD 喎 CLS
做HKTVMALL

搵一樣技能去學 eg整車

比你搵到兩萬好未
都係垃圾啦

我學歷都仲低
但係都有22k 寫字樓工
加油

我見過有，好似courier送單，送件呀姐

當然 唔係早就做保安

甘講，即係出去搵咩工都冇得輸啦，搏一搏單車變摩托
出去咩都試下囉，冇話一定要做政府工ge
當你65歲退休，你個career講緊仲有成30年，大把機會啦

pull

咁難搵都俾佢搵到，咁轉工都唔難啦

我都係勞工處既工 入行8500 宜家都加到15k

我知個個連登仔50k所以咁離地唔信有8500 開個勞工處個網大把

33歲姐
仲咁細個怕乜？
大把人50歲先黎反省。
即使50歲都未遲認真。
搵到份工生存到已經完成左第一步。
而家第二步,
乜野都唔洗諗,
去搵一個職場技能深造專精先。
其他所有野都唔撚好諗住。

我樓下個扲𨋢看更都$17k啦

果d courier送單通常係d精神有問題既人做， 冇計，佢地病俾人歧視都冇人想，如果唔用佢地，冇人會請佢地。

好似麥當勞crew, 有時都有弱智人士，佢地都係想賺37.5 一個鐘，如果唔係既去到庇護工場就俾人壓價到極點。

雖然我人工都還好
但覺得都係一份垃圾工
公司制度混亂, 啲決策差到嘔, 日日都唔同
都做到個人抑鬱

樓主吹水? 宜家FG都25K啦..

拎到公屋算係咁，我個位申請唔到，硬食私樓

樓主其實係申請緊公屋姐，正常人做看更都過1萬

搵工仲睇勞記, 咁係咪等餘玩自己
一間公司, 連請人都要用免費既勞記, 都知間公司有幾濕尻啦
都仲要俾你搵到, 你仲要肯做, 仲要唔走, 咁高難度既一連串事件都俾你做到, 轉工又有幾難

degree都周街都有啦依家

真心整車真係好
特別係整大車, 冇人入行
整細車就大把人做學徙, 但都堅持唔到
如果堅持到又捱返咁上下年資
人工有2,3皮唔係難
個path一定要係VTC學徙>大廠做學徙>大廠繼續做
咁人工又穩又冇咁辛苦又有前景
四四正正又醒目啲做foreman都唔算太難

點解唔接受自己能力係廢過人呢個事實？
有能力就賺多d, 無能力就賺雞碎
社會上有d 人有能力，有d 人無能力，
你就係無能力嗰個，去面對！

基本啦 我都諗住打份牛工就一世了
月入17k

你50歲前會有公屋，唔洗擔心

算啦 社會總要廢人

唔係d垃圾工邊有人做？

面對現實啦垃圾

去譚仔賣牛丸好過啦 9500 點生活到

ACO

如果申請公屋，一人根本就係冇得輪。

18 歲輪到50 幾歲， 冇用架。

除非你拖兄弟姐妹， 叫屋企人删左你地名， 就有機會上樓

星期日返多份啦

拉 又開post微博又范冰冰又盛

一陣又上去文匯大公抹黑

樓豬有冇諗自己有咩問題?
依家就算F.5做咗十年文職再搵Clerk都有萬3,4
講堅你可能係唔適合做文職
不如真係試下學下技能 (男就整車, 裝修, 女就化妝美容個啲)
口才好啲又外向既去做下Sales之類既工...

唔介意就做黑警啦 咩人都請。

就30同你一樣 低層垃圾工, 努力向上爬係唯一令自己無咁唔開心既方法。 btw如果你得1個人 其實有所謂? 份糧夠洗咪得

讀書/返part time

咩工？做左幾耐加到15K?

建築相關 唔係工人 做左5年

都唔一定，18歲輪一人，同45 歲輪係冇分別

不如拖兄弟姐妹，同兩老分居，就有機會十年內上樓

member]聽聞醫院管事ok 但你要頂得順厭惡工作[[/member]
醫院大把職位空缺

咁都好勁，5年加左差不多成倍人工

你有冇諗過入到都係垃圾工

學門手藝好過
利申：salon仔

認同，要增值自己
我會考考得幾分，之後增值自己。
現在可以半退休。
當然我年紀比樓主大。
唔努力，祇怨...就係廢

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

See if I can help

我都係做低下階層工，只要冇諗過拍拖，都夠自己吃喝玩樂嘅，慢慢就慣咗成日自己一個人

洗碗，烚麵都有萬三，四。
利申，有兩親戚做緊

介唔介意講多d分享下

建造業訓練局唔使錢讀，大把課程點解唔讀？

Lm

咁庇護工場存在意義係咩
比人壓價到極點

quite左依家份工學返一門技能
比如裝修、電器維修之類

35歲萬七正常嗎?

假膠嚟?

水喉牌唔洗諗
電牌 你做返5年電佬搵工程師簽比你

呢個時勢入去做政府已經係人生贏家 洗乜驚

水喉牌is better?

你一定要轉工啦
公屋富戶政策 你遲早爆資產
一係唔做
一做起馬要30k up

老母話地盤裝修危險，唔比做

師兄 同你一樣 但就嚟三十了我屌 我就是一舊垃圾

我同你差唔多 一入行8,000

而家都係多你少少

工程相關

我老母做百佳做到隻狗咁都係一萬多啲...唔好唔信
成日叫佢轉工又唔撚轉
去做淡仔都多幾千 又唔洗搬搬抬抬

你有公屋意思係呀媽買咗俾你住?

冇手藝冇學歷冇經驗
少一樣你都唔洗諗去考

全香港唔夠3000人

一工千五 當然要有個開齊工既老闆先

可唔可以講多啲

上網睇下水喉佬牌考咩先啦
例都考死你 莫講工藝

話無8500個D
住係堅尼地城
我同你講
香港大撚把人揾緊1皮樓下

要做呢啲工係因為你懶過閪 做地盤 保安都唔旨啦 書又唔願讀又要坐office 認命啦

考CA好過啦

做保安都萬五萬六蚊 你搏申請正苦嘢？

慢性自殺緊

大把大學生都做緊垃圾工

自己洗無咩問題

千祈唔好有同人比較心態

可能我35都係同你一樣

應該係美其名俾機會殘疾人士 其實根本係廉價勞工 聽聞得10 蚊個鐘都有

Point 9 officer

你碌入公營機構跟通漲仲好啦 頂得住去做HA ward 都唔只搵呢個數

Same here搵萬八九夠自己洗就算了 都唔望其他野 比人炒最多咪死左佢

唔係喎 我好似記錯 入行好似7800
8500係上一份垃圾資料輸入

入到政府咁又點
呢d學歷咪最多做個管工仔

你講緊水喉匠?

+1

巴打幾歲 成日覺得自己好廢

世界上緊要你啲咁嘅廢柴黎獻世，唔係增值自己而係連登打幾句野就以會加人工

搵多啲廢柴黎圍爐會開心啲

其實譚仔好冇做
有車仔推餐
見佢地都係落下單 抹下餐具咁

今年24準備25 我已經放棄左自己人生呢家計埋花紅搵萬6 份工頂盡我諗真係萬8-9都打算做一世 就算炒我都有最壞打算可能你覺得我好後生唔洗咁灰 不過人人有本難唸的經自己又好 屋企又好一大堆問題 無辦法 整定要我做個廢人

細我成三年 咁你好好了

嚟緊都想考政府工但得hd學歷

想做aco⋯

你咁樣係害左佢叫佢50歲先黎發憤
佢依啲人唔屌唔上進

我以後咪又係咁 共勉之啦 最小我過到自己 又無偷呃拐騙 做狗 算是咁

飲食業做到on9 佢老母唔轉係有道理

你25望到有兩萬好好啦
我26上一份工仲做緊13000
最高拎過萬五 離職時老闆話再可以加
但每次轉工都轉行重新黎過
樣樣都識做但無野想做仲慘
連穩定收入都無
Cv又花

最on9係要有落場+6day

認真 我話你知點贏.......

同樓主差唔多，I know that feel bro
呢十年嚟好似完全空白咁
不同咁轉科讀，到真係搵到個自己啱讀嘅科時候
u grade 完出黎先知道係乞食科
同埋個工作性質完全唔啱自己

係

我3x了 洗咗嘅錢先係自己嘅

小朋友見多幾千以為好好做 叫個老母做

做野慢蠢仲要比人屌
做超市執貨起碼無人理你
得經理會捉你
收銀慢啲客又吹你唔脹

真想帶你見見我剛in的保安 我每月有萬四 這算是好景

做緊9000蚊工

多口問句
點解有呢個建議嘅？

因為私人市場真係閪撚到仆街

做飲食業見親個個到燥底 做啲野急又多 環境又嘈 你係超級市場做倉又好收銀又好 個環境已經好好多
巴打話齋 仲未計比客吹單 落場 如果你覺得你老母做百佳做到隻狗咁 佢去做飲食業係狗都不如

咩工呀又唔去做保安
我上年垃圾8大垃圾科grad
而家做緊商場保安 人工唔錯不過時間西到同埋無前途姐
搵食姐

共勉之 兩萬都唔知幾多年後

就快變做樓主咁

Google Code Programmer

識英文既保安人工本身就高過唔少低層文職

我都係
就30仲做緊垃圾工，人工冇二萬
迷茫⋯⋯又唔係專科出身又冇牌，正仆街

點不斷轉科？

屌你, 做男人比d 男子氣概, 灰咩9
大撚把手足 比人捉左
好撚心你熱血d
利申:31

關咩事
我果種保安同一街呀叔果種一樣
只係行下商場唔同地點記錄下

同你差唔多搵得37k
首期儲極都儲唔到

好你少少 做緊份18k寫字樓 岩岩派左公屋
排左10年 同姐妹名 2人單位 派全新共屋
未派之前 停左工一年 有袐撈叫做未餓死

其實出邊好多工種都係得$11k-$14k...你估真係畢業出嚟做嘢就有$20K咩

垃圾緊係做垃圾工

有冇暗病
平時唔駛返工會做咩
呢兩個答案就解釋咗你點解甘心做垃圾工

政府離地人工

咁不如做7仔

16K
返星1-6
12個鐘
時間換金錢

10蚊個鐘就第一次聽

真係好撚仆街

咪排唔到公屋

我知，但對我而言2020年一份全職工作 $10K 係心理關口

政府比得起咁既錢 高薪唔駛怕炒
你出面搵間同樣既公司比我咪唔搵政府囉

香港都無啦
得過且過

扮下手足拎第一桶金 跟手開間黃店 實賺到你笑

咁掂啦,香港解決咗住屋問題既話,
啲錢好好食

好好洗

以前返麥當勞pt, 有個弱智人士清潔永遠係唔乾淨，經理就以為佢正常人狂鬧佢，其實佢手腳唔協調，扮正常人返工，為左唔係庇護工場被壓價。

但係經理唔炒佢，係知依d工冇正常人會做。 學生返晒學。 師奶求其一份都好過佢

我到依家都係1萬鬆D

我連HD都冇

大把人陪你

42K仲想點

但33歲應該少？
又唔係啱啱出嚟做嘢
又唔係老
搬搬抬抬都唔止啦

33歲仲咁既人工
倒不如盡地一煲,試下轉第二D工
橫掂你呢D人工都好易搵返

比上不足比下有餘囉叫做..
依家個單位都係一房。
要諗遠啲就煩我個妹住邊。如果我有小朋友又訓邊

如果為左排公屋 係值得既

單身冇所謂啦

點解會排兩人單位架⋯⋯
單人咪算
女仔派公屋預左係姑婆屋啦⋯⋯
是旦一個結左婚點算？
佢走定你走？
定3p?

保安好高人工

單人 排廿年啦
單人排黎都無用 房都間唔到
結婚其實就跟佬住 呢間好明顯會讓俾佢既
只係暫時黎講會佢唔需要 亦無能力自住

邊個住呢個問題一早解決左
大家都和平同意晒

只係我想幫個妹打算埋將來點姐

咁好

邊方面先講緊

口才唔好

唔駛交稅咪幾好

例如讀讀下一科讀唔掂/覺得唔啱自己
就轉另一科讀，再唔啱，再轉，轉左都幾多次下
浪費哂d＄同時間
諗返起當時自己諗嘢真係好唔成熟好撚on9

搵到37k好心就唔好係呢啲post拎存在感
過去FG50k 吹水大會啦

遲早會跟外國
人都唔請
自己執啦

海關，入境！

係咪要笑Tesla 就算美金呢個價錢都唔夠一手

做黑警啦
起碼再成兩萬5

失緊業點計

其實你好普通 過主啦

唔識唔好衝出黎柒

就算得$10K嘅工種，只要近居住地區 宜家都出現爭住做既情況。

樓豬咁垃圾
我做緊保安都搵緊四萬一個月😂

咁有冇諗過做保安?

Q啤

其實真
呀姐人工高過佢 仲包埋食

好想俾人鬧醒
事到如今已經冇哂火氣，氣數已盡

揮手，乞食科，30歲寫字樓19k

On9

仲老母

睇左兩頁 樓豬冇覆過

有幾何會有以上習慣 一日一包煙

咁計法不如話戒豪食 $1000餐轉做$50
（1000-50）x3x30= 一個月就有$85.5k

除非你排緊公屋/攞老綜咁
如果唔係依個價錢實在過唔到去
識D人因為派公屋派到最尾一兩年壓自己價都高過你。。

講真寧願你搵再小D可以攞老綜

做盛行？點樣三級跳？

喂美股無一手架，屌你呀黑警

係，如果無就要反省

SO?HO?

巴打似乎有心事？

學一門手藝，之後技術移民

我打雜都16K啦 都係HD畢業

又或者咁講，灰夠就要繼續面對

有月供既

同你一樣

兄弟姊妹好似唔當家庭

我撈咗十年豐澤
人工加盡咪得$6800底

估唔到連登咁多人同我一樣都係揾1xk, 平時見到d巴打個個揾幾十k真係好撚自卑

準時收工，冇壓力，年年加人工，咁都唔好？

直頭同你一撚樣
HD讀完做個文員仔打雜
做左幾年都係咁
搵啲專野學為上策丫
再係咁就一世
利申：我都愁緊

HD唔係專科其實有咩用

利申: HD垃圾科

個陣唔讀落去？

啱聽，30幾歲人萬幾人工都無，真係去死啦，廢物，做保安都有萬幾啦

Top up讀完都冇乜用

又唔好咁講，你有一定嘅優勢，而家呢啲時勢又唔驚俾人炒，得閒仲可以自我增值，一樣好有意義

冇撚用丫 慳返啲錢早啲去做地盆至係醒
利申：一樣

以前讀I大，有個師兄又係不停轉科
但佢目的係去選學生會，一選唔到就退學轉科

點解咁講？好多工要求有degree㗎 topup都係比錢買張cert啫

HD邊啲科最快爆既就係有用
配藥社工幼教

語文能力唔好.....而家周街都本地大學生....就算讀完都唔夠爭

點入行？咩年紀

8大有幾多呀 好多咪又係OU 恆大個啲 同topup其實咪差不多

呢啲多人報供求多人工都唔算好pay
冷冷地又專專地果啲先算好

呢個真

24 勞工處搵

十年前fat fat

十年後有技術都仲fat fat

當年同鋪轉哂行

趁機會攞咗公屋先

上面先話勞工處一堆垃圾工

你係香港讀書？有得咁轉來轉去咩？

大把人都係咁
精英都係5-10%
高薪職位都係佢地坐住
下面就係按自己能力鬥爭
你本人都係與世無爭架啦....

唔入政府起碼都仲算係一個人

入咗政府只會身不由已
就算唔死差佬都係走狗

久唔久就有依d無為post
一味放負

我都好垃圾 26歲20k

房署HO ?

點解唔做物業主任?

未必嘅 好彩嘅話都搵好野嘅

到個市好d真係唔好做依d濕鳩工，轉左工先。

拉

番緊份朝8晚6既工，星期1-6都要番
人工得$11000 扣埋mpf得1萬鬆d
垃圾到吾好意思講

同樓主差唔多，畢業揾萬頭人工(讀乞食科)
之後做過搬運工，裝修，文職
最後考入政苦 岩岩房屋署請人，報左名，希望考到

屌 你咁講 窮人實係搵窿捐
慘

都無咩心唔心事好嚴重焦慮症 唔受得壓力 睇左成幾萬銀醫生都無用 唔尻睇了 曬錢 書又讀唔成我連dse都無考過 讀完個濕尻中專就無再讀書屋企又係窮人生仔果挺 人生都無咩希望架啦 如果呢家份工炒撚左我 真係死左佢好過 唯一一份我頂到又做得算開心既工呢家都係得過且過 有錢就洗 玩下自己開心既野無所謂啦 都睇破曬 有時係難受d 過左就無野架啦 我都唔好意思去溝女害人

呢個社會好多呢個數啦 個個都50k邊撚到黎人住公屋

你仲大把世界，而家咩人工其實唔係好重要，路可以慢慢行出嚟，見到有興趣有目標嘅嘢就可以比自己嘗試下。盡可能令自己開心，做人唔需要特別委屈自己，分分鐘病都快啲好

你呢啲咁嘅垃圾由朝到晚淨係識考政府工，所以政府部門咁撚垃圾冇效率

50K，係連燈價50K

但做得耐經理應該點都睇得出

你個位同事應該輕度弱智，屌咁就老西都唔入庇護工場

我之前以為打7折點知仆佢個街10蚊一粒鐘

讀EN

截至二○一八年三月底，庇護工場的學員每月平均訓練津貼約850元。

cls

不要提了

唔好再水人課金入去喇
D所謂專科HD科科爆晒煲
由濫開大專大學果下開始已經陸沉

配藥以前得IVE柴灣FT
後尾明愛又開埋一份
IVE而家自己又無啦啦開埋PT呃學生課金

社工讀完asso再升埋top up出黎都係做文員仔
但係學費洗左十幾二十幾萬

幼教仲衰間間學店都開黎水d成績一般又想做老師既人課金
貪同人講做老師好好聽, 起薪又過20k
問題係太大競爭, 畢業=失業
早兩年嶺南又開左hd
今年連明愛都開埋一份
畢左業邊度有咁多學校 幼兒中心 之類容納到咁多畢業生

咁大個人仲係搵唔夠10k
有最低工資之後保安加個車牌加個槍牌都2萬啦
做領犬保安都2萬啦
HKTVMALL自己一個睇大貨車+送埋貨都4萬喇
做燒味佬都2萬幾啦
有最低工資之後好多基層工都2萬up
仲有好多隱世既工都唔只一萬
有冇認真咁搵過有咩野唔係太主流既工
至少唔係同班學歷高既人爭飯食果種工囉

en
幾多hd u grad爭返入去讀
仲有肥佬三次即刻踢
算吧啦佢十幾年冇再進修冇再掂過textbook 英文
個腦鈍晒仲點讀咁多字入腦

點解唔搵樣技能學吓

吉良吉影?

我都想知 有咩冷門又專專地 心思思諗住考cfa 做金融業算

得護士包有工開但係大把人爭入去
年年一車車dse想入

護士我真心唔得

香港已經冇讀完專科hd一定有工開
上面講幼教社工配藥已經玩爛晒
有十幾萬不如留返嚟應急好投資好
讀撚完都冇用嫁喇

之前份工見盡啲吹水佬拎二十萬一個月

DVE讀咩？
冇升上去=中6學歷？
窮人生仔正仆街
支持單身
加油

你自己話人工低過保安,你又唔去坐個保安牌返黎做保安,想點?

屌你我唱咗出嚟以為係耿耿於懷

我份工垃圾，我個人更垃圾

我認命
無技能只能做一般OFFICE 工

譚仔時薪$60-65
全職就$16500-19000
仲高人工過返酒店F&B
樓主覺得柒嘅咪in廚房 淥下麵又一日

起碼你有囡囡

Tesla咁玩喇，同賭大細有咩分別

咁個市要幾時先會好?

好理解你

無果時細個on99跟fd讀髮型設計 垃圾到嘔 又嘔鐘意

有心了巴打

條路自己揀架wo呢d
大把工高過呢個價
自己唔想搵工無得賴
除非你係殘疾人士

我現時的婚姻狀況是單身註，我願意和 * 未婚 / 已婚 / 離婚 / 喪偶 / 正辦理
離婚 的 * 兄 / 弟 / 姊 / 妹 (即申請者) 一同申請公屋。
我明白若我於申請獲登記後結婚或再婚，不論我的配偶是否已獲香港入境權，
我必須在公屋申請內除名，否則，房屋署有權刪除我在公屋申請內的名字。我明
白不能要求加入配偶及子女，如我有需要申請入住公屋，必須重新遞交申請表

係可以既
拖兄弟姐妹排返十年八年好過一人單位由18歲等到50幾歲

個經理見佢做得耐就睇得出,同埋佢介紹D FRIEND 入去做,全部都低低地.

佢讀基順學校出身,係輕度弱智,佢屋企人要佢返麥當勞,通常由晏晝兩點返到半夜兩三點.

庇護工場,根本果D機構就係覺得你低能仲要晒時間晒人手湊你返工,有時D殘疾人唔受控制又煩住晒,如果唔係果D機構有愛心,果班人真係工都冇得返,俾10蚊一個鐘當施捨你.

如果真係入庇護工場,佢屋企人覺得接受唔到,佢地想佢搵一份最低工資既工幫補家計,唔想佢係庇護工場被壓價.

都話排緊公屋

學下手藝好過

HD出身最好上 degree, 會計啦算搵工, 努力d考埋個牌就唔使擔心生活

低過萬1 排公屋，排到勁過你揾5皮

咁點樣係同是天涯淪落人
扮咩慘

我都係搵緊12k....唉....

真
樓主學歷唔太高但點都高過啲阿姐 識啲字
做耐咗咪R個經理/店長做下
可能都會整到有兩三皮/月

真
呢個真係低學歷啲又易升既方法
最緊要係一開始唔怕捱
係OFFICE入面樓豬可能係死蠢
但係班阿姐入面應該係最醒個個

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

做保安啦？

我以前去m 記食嘢，埋黎執枱果d我望一秒已經知係弱智

你有入過庇護工場就知。個弱智仔應該俾返$850 庇護工場就差唔多。

利申係啦係啦係名啦

巴打識野
嗰啲庇護工場真係攪手想打個和都做唔到

樓豬係想做最少嘅嘢，逗兩萬人工嘅廢柴懶蟲，
又唔想付出，又要高人工，嫌洗碗cheap,
嫌保安唔見得人，嫌地盤辛苦
覺得自己懷材不遇，由佢食屎就得

咁你番屋企訓啦

你咪又係垃圾人

你付出左幾多先
咁多人同你爭你覺得自己點解會係被選中果個

老老實實，我覺得高人工既人只係睇係機會來臨既時候有無表現好，累積多幾次呢d野就自然高人工。另外就係你有幾識創造多d呢d機會。

利申：不斷玩緊呢個遊戲

廿幾個10年付出幾多咪30幾個陣收返幾多
人地細個果時博命讀書學野
18歲就去學車學其他外語學寫prog打code
30幾升上m唔出奇

冇乜嘢可以幫到你
只可以精神上支持你
網友都算係朋友嚟㗎 有時間喺度吹吓水囉

On9作故仔都作好D
HD畢業去做黨鐵都15K啦
仲9.5K

人on9就係on9

咁你話有咩係完全唔使煩唔使學歷又搵到多啲人工
唔想煩佢咪繼續$8500囉 冇對錯嘅 都係一個選擇黎

有心了巴打去幫下其他有需要既人啦 我無得救唯一願望係睇到支共全黨死清光 如果我咁不幸睇唔到 希望呢到咁多手足可以代我

水喉匠唔岩樓主，做水喉師傅唔係洗水喉匠牌，水喉匠個牌主要係簽水錶申請，你如果無人搵你簽水錶，個牌廢架，除非自己判野做簽埋，打工一定係電牌實用，起碼老左做個睇伙物管

樓主起碼都有個HD,好過好多人架啦

degree都係有錢就有既年代 HD有咩用

要一齊睇啊屌

咁老
黑警都唔請啦

50k.都係垃圾工。幫人執屎

咪係。照下番鏡。人生好公平

果啲工唔係畀你申請
係僱主特登post幾個月話請唔到人
之後賣quota畀支那人請佢黎香港用
買工移民plan

巴打心態好正面完全唔似有焦慮症

勞記d工，比新移民做就得，自己上jobsdb啦，不過保安2雞應該主任以上先有

香港就係咁，窮人生仔累下一代，個環境制度，d老人家成日話以前咪又係天生天養，屌，今時今日天生天養都無得啦

辛苦自己知

有咩上黎講下，睇吓幫唔幫到你？

無咩幫到架啦去幫其他手足

試下做裝修地盤

你有能力咪自然搵多啲囉！

你能力不足定點？際遇？

文職工作真係做到抑鬱
人工少睇唔到未來

但係舒服啲喎

老母有冇叫你keep住呼吸？咁你有冇？

巴，認真講，只要你唔想娶老婆唔洗養屋企，無不良嗜好，亦唔會鳩買嘢，其實做乜都好，夠洗就得，如果你以上是旦有一樣，咁你努力啲啦，唔努力就抵撚死，係咗3多

33歲有HD已經贏左好多人
你去夜校睇下有幾多人30幾歲仲讀緊HD先啦

CA真係有手有腳就請
呢2年新入好多C9大叔

做CA ACO囉

唔死都無撚用

keep住考啦 識人考左差唔多10年先考到

創業。打工浪費時間

唔好灰心，搵d野學下

咁不如做保安啦

我追post見好多人問樓主唔同野要check quali咁其實大家心中個人能力對搵錢影響有幾大

我知搵幾多好睇際遇，亦好睇本身個人醒唔醒爬，叻唔叻同人相處，甚至靚唔靚仔靚女都有影響
有時好難每一樣都講得清

問下大家，只係講package，以下咁樣package，普遍黎講大家會期望30歲應該要搵咩人工
(只考慮男人女人太多可能性大家明)

本身普通人，無家底，但屋企都唔等養，無話家庭負擔咁
正常三大普通科grad，普通科máster
正常既基礎能力ok ，姐係中英數水平無問題，ielts7.5-8，中文數學你當公開試A既水準
正常既語文能力，除左兩文三語仲識外語，大學個陣minor左外語，德法西你當是但minor左一樣
個人本身普通樣，唔係靚仔唔係毒撚
個人本身交際能力正正常常，唔會話好受歡迎，又唔會話比人排擠咁。唔會特別刷上司鞋，又唔會得罪上司。
正正常常唔介意OT，但唔會自己搵野做搏表現。
個人本身學野既能力正常，有基礎學野既能力，你當係mensa member咁，expect有合理能力take up學新既野，唔會學得慢過人咁
個人本身會自己學野，唔好話誇張到自己考會計師牌精算師牌咁誇，但會自己考到一兩張真係國際認可既證書。有基礎動力及能力可以自學及考取工作需要既cert.

咁樣中中庸庸既package ，大家心目中，30歲應該搵咩價位

後生CA差唔多個個做一兩年就轉ACO/考走

跳出confort zone 先啦
懶鬼

呢d 咪係心態有問題囉

又要唔夠競爭力
又要舒服confort zone 唔駛點有
又要高人工

你估人人際遇都咁好 定等緊運到

同意，以前做過兩年文職，
日常工作不斷loop，做吓又一年
行業相關學到唔多，更唔好講其他技能

做得耐連自己團火都冇埋，
日日番工諗去邊度lunch，lunch完訓一陣又等收工

好彩第二年尾下決心走出comfort zone
依家轉咗工，份工充實好多
人工仲多過以前一倍添

轉左啲咩

越做越傻，能力不斷退化影響埋自尊心 每日一小錯錯到懷疑自我，真係好易出事

巴打 我之前都係咁 有個垃圾hd打份垃圾文職得14k 已經max咁制
跟著幾年黎狂考公務員 真係見岩就報果隻 咩立法會icac既 ca aco都唔放過 見左好撚多份 最後終於考到aco
入到去見到好多c9都考到ca 所以真係狂考無死 考唔到就next 唔好灰心

巴打去地鐵出口拎份Recruit啦，入需大把training資料同埋好過你做緊份工嘅工作

你講呀 香港男人入息中位數係三萬 點會仲有唔過一萬既工

有無拍拖？

你咁講係唔係想潤下樓豬

可能幫佢搵埋老公

行得正企得正 驚咩人起底 一係撈偏一係做死黑驚 一係就驚人搶左自己飯碗

3-4萬

邊有咁多人揾到3至4萬

人地咁既package 又master 又中文數學a 差唔多啦

on9邊有得咁比較

真心，以咁中規中矩中矩既設定黎講，已經肯定唔係標青個啲
咁都要求30歲要有3-4萬
做香港人真係好艱難

FG稍為醒目都30k一個月啦

點會有

咁睇你自己肯唔肯去努力改變，我自己由萬頭去到三萬左右都努力緊，冇計讀書成績差

有冇人大學畢業 5年人工都未過 20k？有冇諗過轉行？

上面個post既人閒閒地搵2-30k
反而依個post就貼地好多

咁你個三四萬係真心定玩膠

吓...估唔到仲有人咁低人工

其實30歲真係好多30k up唔係講笑

巴打不妨分享下，上面個package你expect佢要搵幾多

一個平庸水平既香港男仔，完全係唔出眾又唔失禮咁既設定都要aim 30歲搵30-40k

世上有咩地方可以大壓力過香港

如果一個人到左三十歲都仲要拎學業成就打飛機，坦白講20k都俾多

三大 中文A , Ielts 全8 好大機會頭幾年考到AO EO or officer 工

做sales 都掂啦

30歲 5萬起。

Itelts 8 好易搵好工囉

去地盤做什工

一樣雜工

Yes，其實係睇你工作溝通/知識/自我管理，閱歷係重中之重。連登好多三十幾四十的post，一個二個仲鬥人工係幾多，去到中年係睇資產，收入來源多少，識玩股票同做生意，仲講人工幾多都証明未跳出窮忙日子。

做sales 最搵食，如果非醫療系

唔怕核突就緊係做hca
而加一入就15.5
你有hd, 做做下讀書做en又得

離個價錢，其實你只要跳到就應該唔會低，魚唔過塘唔會肥架

騎牛搵馬啦

ilets 7.5-8應該係above average啦
毒撚工程科應該grad 平均都係6.5

24歲 33K

嫌唔夠，未來5年都未必有得升
除左考A0，紀律部隊主任級，做生意
我都唔知自己可以再做啲咩

諗住得閒做下food panda 搵多少少咁就算

前年我轉行由10000蚊人工 做起
儲咗1年相關經驗跳去大公司 15000蚊人工 少就一定 鬼叫讀唔到書
條路自己揀 仆街唔好喊
雖然要捱 但叫有個機會
我身邊啲前輩 40幾歲人失業 有頭家 要供樓都讀啲短課程入行 雖然返份工辛苦 但都叫揾到2萬幾一個月
所以想揾多啲就一定有
睇你幾大決心改變現狀

我都33歲，月入先兩皮多

你條廢撚都係考個保安牌去做保安啦

33k 係咪打有牌工

同意既
所以個設定係包含埋學習能力、自學動力、人際能力、甚至靚唔靚仔等都寫埋，仲要盡量quantify 到有數據做ref

係
但我有朋友做it 唔係degree holder都30幾k

我32歲 同樓主差唔多
我比你更垃圾，我中五會考零分
之後就出黎做野
頭幾年做過七仔同文職都係搵得6-7000蚊
之後轉左做零售，總算有一萬多啲
但辛苦到仆街，日日ot咁滯
做咗五年辭咗職
轉返做文職，得九千蚊
做左一排就去左澳洲working holiday

返嚟香港之後的起心肝跟親戚做裝修
都做左幾年，總算不過不失，都有$1100日薪
娶埋老婆，倆口子生活都冇乜問題

其實最緊要知道自己想點，不斷去upgrade 自己
細個嗰時我太懶，錯過咗讀書嘅時機
而家要追返好難，但為將來辛苦都要啦

希望可以幫到樓主重燃希望

btw，各位手足我想學英文有冇好介紹？

有冇申請公屋？

有研究話每3年轉工 人工跳幾級

裝修或地盤唔係人人做到，體力少啲都唔得

三大又正常 ielts7.5-8又話係正常
識外語又話係正常
想晒命咪想晒命

文員呢個工種係咪冇2皮?

有咩所謂. 等政府養先係皇道

我覺得做保安要好撚social先做得好..

呢啲人唔會走架喇，出面又唔係無工，再唔係去做保安都唔止呢個數

咪又係嫌辛苦時間長

推呀 有咩行業轉到

我大學畢業 都係做緊倉務 12k左右

入到政府都叫垃圾工？

咪係
前幾年中學畢業返百佳執貨pt一個月都一萬up
一萬樓下真係中學生都唔做

真

醫管局EA，好多後生做

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣,
同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

有電牌唔一定識做電，
但有水喉牌就一定識做水。

更加唔好講電牌係最少要有五年經驗。

係，大把B0都係on99,有電牌唔一定識做電，同樣有水喉匠咪一樣唔一定識做水

睇工種者。
唔係下下都要成個紮鐵佬咁。

B 可以簽返黎，但水喉牌個 trade test，連中工/大工都唔擔保 1 take pass。

唔一take咪再考lo,坊間有工藝坊比錢操，而且水喉匠個工藝測試咪又係屈條灰喉，一份銅喉習作，你過到考試出到去都唔可以同人講識做水喉啦，喉管接駁咁多種，你考水牌起碼無風媒焊接先啦，有水牌出到去唯一可以肯定係唔係白紙有一定程度認識同合資向水記入表

如果燒到銅喉起到磅都未算識的話，
咁重有乜人叫識？

燒埋法蘭？

出去問下幾多水喉師傅識燒黑鐵喉？
大喉佬起碼二千幾蚊一工呀

same 住公屋 養老婆+bb

35歲 得35k，呢個時勢經濟又差，唔知點算

自己學
每日聽幾粒鐘
跟住讀幾粒鐘

3個月
你會見到有成果
搞左speaking 同listening 先
reading writing 遲啲先搞

我早幾個月
每日用一個鐘睇一條20mins 既片
聽同讀

唔係極流利，但應付到日常溝通

係
我睇多好多集
daily life會講既英文
入面學到9成

幫你推下

幾歲？12k夠食咩

話哂有HD
應該40k人工同有靚女屌先合理

其實香港九成工都係垃圾工